其實散戶做股市預測，大家預測既極限去到邊？

我成日覺得做人唔好過份高估自己
最緊要知道自己個能力做到d 咩
就例如足球賭博
我最多做到預測到主隊贏, 客隊輸
而贏幾多粒波, 幾比幾, 我根本無法預測到
所以我從來唔會買波膽

想問股票市場
作為散戶，大家分析預測既極限係去到邊？
係咪真係摸到最低位知要入貨？要最高位出貨？
抑或要有明顯轉向，低位升少少先入貨？

唔識

股市根本係Random, 無人可以預測。

咁預測唔到仲買黎做咩
分析所用既時間都係成本黎
我省返唔好既

未來無人知，如果有人話說某樣野必賺，都係騙局

分析真係好花時間，所以啲人寧願買ETF

你講得好啱，散戶就算每日花24小時去分析，正常都唔會勁過大戶一個團隊去做，因為散戶點會又識經濟又識財務仲要有人事去了解大公司內部情況

david webb 就係好例子，讀牛津數學做過港交所非執董，有幾多人有佢咁高數學能力同人事

好奇想知
david webb 其實炒股炒成點？

佢自稱年賺28% 而實際上佢33歲就退休

大概判斷牛熊市。適當做資產配置。任何時候都唔好allin / 無股。揀幾隻龍頭股。估值偏低就買得
唔洗太精確預測

All in港鐵
你唔識股票都會係人生大贏家

其實我一直覺得人類唔會做到精確預測
但一定程度既預測，係做到

其他人點睇

講係易 但做係難。所以一向建議set定某個比例去執行
例如預測到牛市就set
Eg 增長股：防守股：現金係40:40:20
一季review一次
升市咪沽貨變現金。 跌市就現金變股票
Set左比例嚴格執行。咁減少好多自己亂操作

有效市場理論已經解釋了理性情況下，一切因素已經反映係價格上 (包括人們對大概率既預測）

如果非理性情況預測又係多餘， 因為群體行為可以係正向， 可以係反向， 可以不發生

所以股市一定係random...

Market Efficient Hypothesis 要係資訊充足的前提

嚴守紀律 勿跟風 果d財演